大家會揀nikon z6定係canon EOS r?

Z6 有機身防震 無4k 裁切 用xqd卡 無前後反mon
EOS r就無機身防震 有4k裁切 用sd卡 有前後反mon

價錢兩部淨機身相若

大家點揀

純討論呢兩部

試左機先有得討論 睇spec我會揀z6
雖然用xqd要買新卡 但有防震用舊鏡方便啲
不過好想試左R個對焦先 好似幾方便

Eos R
利申:6D user

主力影相 會用z6/7
拍片 用eos r, xt3

Nikon 幾支 1.8 個價六七千以上，條路好甘，同埋睇片佢個人臉追焦要按OK制先可以開始focus, 有d難用

本身C記咪C記，N記咪N記

Olympus

EOS R 4k 1.7× crop factor, 1080 冇 120 fps, 一張 SD Card Slot WTF? 仲要冇五軸防震 我係 Canon 用家都即刻跳船走喇, 等左咁耐連最後希望都冇埋 呢家每次諗起以前張廣告都覺得柒味濃, Canon係牙膏廠呢個係事實

睇你post
N記你又期待咁耐 C記你又期待咁耐 你開相機鋪?

若要人不知 唔好咁低B 搵多個account啦ching

a7iii

純討論標題個兩部機，sony不討論

咪On9喇, 啊叔我有四間廠既相機, 係你自己窮淨係入得一間廠唧, 見識太少 我自己本身係Nikon用家, 等左咁耐固然失望, 不過竟然完全無諗過 "無反冇下限" 唧, 如果你自己係Canon用家, 我相信大部份人都嬲撚到爆炸, 不過睇你咁撚樣既語氣, 都似係用緊罪大既用家, 黑科技用得多就梗係唔撚駛期待喇 (本身係對事唔對人, 係都要畀人吊兩野先開心既 )

牙膏廠的確係事實,不過C記跳船都係會轉去S記,好少會去N記
我個人唔會太在意新機,反正睇完又唔會買,而家部機又未壞,換都係幾年後嘅事,到時再考慮跳唔跳船都未遲

睇spec一定nikon, 有canon 鏡就...a7iii

呢句就中肯喇 Ching 應該係有部 5D4?

係啊 咁都估到

Nikon Z6 我建議你參加嚟緊永成萬成個Z7試玩會試下先，始終Nikon之前d單反live View 對焦技術得contrast AF（不過Nikon 1 係用phase detection AF)，驚佢係全片幅用phase detectionAF 搞唔掂（both hardware and algorithm)，基本對焦應該無問題，但要唔同環境都有高成功率就堅要試試。

估到係因為你應該有部大機所以先會諗咁多嘢

謝提醒

加少少買 Fuji GFX 50R

做咁睇OK快，不過要試我會用由最近對焦距離》去無限遠咁樣試，而家其實個對焦距離嘅改變其實好少，感覺實快架

但起碼知道已經應付到生活所需，最緊要係做到冇拉風

咁D中幅鏡咪要「加多多」錢？

世事無絕對

用開C記 --> C記
用開N記 --> N記
乜都冇? --> S記 100%
(講真係睇你有乜野鏡,買都部FF記, 你以為唔洗玩靚鏡?)

用開H1

用開C記—>S記+ MC11 /metabones

對焦唔慢咩？

S記+EF鏡->eye af追焦連拍
C記->開eye af就冇連拍

Z7 iso 表現輸D850 一級
基本上已經可以變成電子垃圾
詳情睇01 個測試

等佢再反省下先算

EOS R 未睇例子不予評論

講body S記好似屌打C同N
但係之前睇過D鏡頭測試,S記D質素........

Gfx 50r

無可能，攝影台嚟講，Sony是無敵的

你當sony第一大副廠幾年功力流架？

今日遇到一個試過機嘅朋友，佢話Z7上手係好手感嘅，好渣。但有幾個表面問題，令到印象唔好。第一係連拍時有遮黑，用EVF定LCD都有......第二係對焦速度唔算突出......但face detection 果d 係OK準.....第3，亦係最大敗筆，就係d S-Line鏡造工真心麻麻，有d似Canon d EF-S 鏡頭，索價六、七千一支真有點兒那個

期待兩間廠既鏡頭
利申sony用家

Sony 係無敵相機，就算操作唔好，都只係你唔心去學好，係你錯；就算顏色怪，都係因為數碼年代你要影RAW要識後製，唔係都係你錯，正如你如果識整干炒牛河，你唔可以出街食一樣，乜都要自己面對。

Sorry 我離題講左Sony。

其實個機身防震係咪必要野？
我覺得依加搞到好似"人有我又要有"咁
手持拍片就有用
影相真係冇乜用咁

分析得非常好
我揀A7III 龍仔28-75 加Sigma mc-11 用返舊系統鏡
6D用家升級走撚咗

單反玩多幾年收皮

鏡頭得兩軸防震
其餘三軸震嘅話得機身防震可以救到

我想問平時你影相
除左長鏡（因為長鏡多數有防震）
有同冇防震
好大分別咩
已經唔係果三唔三軸嘅問題

當然有好過冇
但大家都知道 功能越多越易壞
我有個客去非洲 用用下個防震壞左
而部機一壞防震就鎖左機唔比用
成個行程都用唔到部機影相
果下真心慘

唔郁光圈 唔郁快門
iso低幾級 noise都少好多

雖然多咗功能壞既風險會增加

我諗起老母買新微波爐又係乜野功能都唔要
有蒸焗功能嘅唔要
Panel 㩒數字制嘅又唔要，要兩個機械轉盤果d
原因就係多樣功能多樣野壞，機械掣又冇咁易壞
結果買左個同十幾年前買果個微波爐一鳩樣嘅新爐返黎

個個都咁諗嘅話社會唔洗再進步架啦...

利申定 兩部都唔會買

呢刻會覺得z6好小小
但如果功能多換黎 易hang機 易壞 易過熱
實會後悔

咁不如玩返單反啦，呢啲論點都搬得出黎仲講咩無反，兩部都唔好揀，全機械菲林機咪fit哂囉

z6冇4K
不過我甚少拍片

下次部機壞機械快門果陣點算？

咩 system 都好，要穩陣就帶多部後備機

今日試左Z7, 正正常常,但我唔會買佢

師兄能否講重點 點解會唔買？

Z7 touch screen 對焦好快

影相又唔係有咩新功能,同Sony 差唔多咁
拍片就唔多實用,要用recorder 先有log, 4k 得30p.

重之你唔會“嘩” 咁lo

依家啲人係咪會用埋單反同無反去拍片

會啦，勁多人依家一見到4k有crop，都已經即插你，時下對於相機既要求係要可以拍埋片咁

R比5D4好嘅地方 就係佢可以用EFS鏡
咁解決左crop左冇wide鏡用嘅問題
叫做用到先

2-4 FPS 咩玩法？

粒U唔夠力

兩個都唔揀

Canon FF單反冇crop mode
FF單反用家應該一支EFS鏡都冇架喎

叫做用到先

樓豬究竟係一個消費者定打手？
明明市面上咁多選擇都會揀件最冇說服力嘅機器黎捧

人地覺得岩咪得囉
可能係預咁多錢買機呢
你咁都要話人

明顯又係sony打手啦，現時最有信服力既全片幅無反根本就係sony，不過我最憎sony

sony 根本係得拍片勁
色差 做工差 易壞
拎過上手都知N/C做工好好多

日本製同中國製，注定左個分野
我唔係想踩Sony，但從好多基本功能已經睇到sony幾失敗，一個半殘touch mon已經證明左幾失敗，2018年仲比個咁垃圾既touch mon出黎，不知所謂

z6 追焦連拍出左review 未。。。最緊張呢個性能，canon 直接飛得

SONY 拍片勁?
睇你點睇啦，規格上係非常唔錯，SONY AUTO FOCUS 係好屈機
但係執色都係CANON 舒服D，DUAL PIXEL 都唔差
整體上用CANON 後製效率高過SONY，只係又CROP，高FPS又低RES 好鬼激氣
結論都係用GH5 算

GH5拍片當然正
但係只講FF機嘅話
勁係勁在 sony 格數高d 咁囉
反正我訂左R
上手試左幾日 真心正 Clog 最低iso400

最緊要搵到岩自己心水既機
唔需要理太多人既推介

eos r 個慢鏡得啖笑
得720 p 不突止
重要冇得錄聲同冇af

機械機一陣又壞快門, 一陣又壞光圈添呀.
計我話自製針孔相機最好
吖...菲林都會有問題. 都係拎張紙拎枝筆去算啦.